# postgres docker image

[![postgres-dev][ico-repo]][link-repo]

Набор скриптов для разворачивания БД под управлением postgres 9.4 в окружении разработчика

# Сборка

```bash
./build.sh
```

# Загрузка БД

Пока не удалось настроить автоматичемкое развертывание, так как в контейнере psql 
завершает работу на первой ошибке (создание пользователя postgres, который приходит 
с дампом, но и присутствует в контейнере на момент инициализации), хотя при
запуске того же скрипта из системной оболочки шелла psql дамп накатывается на отличненько.
нужно разобраться...

Разворачивание БД из архива дампа
```bash
gunzip -c full.sql.gz | psql -h localhost -p 5432 -U postgres -d postgres
```

# Использование

Для запуска контейнера

```bash
./start.sh
```

Подключение к СУБД, используя шелл psql, из образа. Удобно, если в системе не установлен postgres

```bash
./psql.sh
```

# Останов

После остановки можно снова поднять контейнер и изменения в БД не будут утеряны

```bash
./stop.sh
```

# Настройка

Можно подправить общий скрипт с переменными, для кастомизации пути с БД или именем дампа, например

```bash
vim ./vars.sh
```

[ico-repo]: https://img.shields.io/badge/docker_image-postgres--dev-blue.svg?style=flat

[link-repo]: https://bitbucket.org/orx0r/docker-postgres
